美支關係變化 傳美資200公司集體遷往印度設廠

美中關係變化，加上中國工資提升、各項成本變高，約200家美資企業正在抽離原本設在中國的製造基地，轉往印度。

綜合媒體報導，印度方面已截獲這項訊息，且與美貿易代表辦公室的相關官員取得聯繫，想辦法爭取落實美企移轉製造基地；且美企動作積極，美國思科公司副總裁科恩正領導一個委員會，協助美企移轉製造基地的各項法律及技術問題，也協助印度成為另一個世界工廠。

美國印度戰略夥伴關係論壇（US-India Strategic Partnership Forum）主席穆凱什·阿吉指出，美中關係不確定已是事實，而美國對印度的投資持續增長，去年該組織會員公司對印度投資就達到了500億美元。

這場美中貿易戰何時結束還不確定，但美國將中國剝離供應鏈的動作卻越增加快，過去中國擁有勞動力成本低、技術相對成熟等優勢，吸引各大企業將製造基地搬到中國，中國產值年年增長，據根據聯合國工業發展組織（United Nations Industrial DevelopmentOrganization）統計，去年中國製造業產值佔全球25%。不過，近幾年，中國工資及其他成本持續高漲，讓各國企業抱怨利潤減少，且中國官員的偏袒及盜版問題都無法獲得解決，以致外資企業正在陸續移出中國。

民主大國 會罷工